在光復香港之前，我們的心必須先被光復

唯求歷史不要重複

各位巴打，各位絲打，上個Post我講過「人類沒有一個是無辜的」，是的，因為人的罪惡，地獄已經成為全人類預設的歸宿；對於察究人心的神來說，沒有一個罪是小到可以無視，全部都是對祂自己無限的冒瀆。

身為耶X，我對於香港人的戰鬥其實有兩個恐懼（即使我努力assume香港最後會光復）：

一、 我們成功取代了港共，卻因為對「消滅敵人」的偏執和自己的情慾而變得和他們一樣殘酷，或者去了另一個極端，完全失去防範，和西方很多國家一樣沉迷享樂；畢竟自由的代價是永遠的警惕。

二、 根據聖經的預言，世界末日的時候不法的事會橫行，同時會有一個人打正「基督」的招牌統治全世界帶來「和平」；當然這個和平是虛假的，背後以殘酷的屠殺和政府對個人的全面控制為代價，身為一個不曾在自由世界生活的人，我只能推測它是類似中共的「和諧」或者外國的「政治正確」，跟著神親自收呢個世界皮——所有罪人都要滅亡，在此不分藍黃，有冇返過教會，都不再重要。

如果（二）會發生在這個時代，而這個「基督」是中共，我們不可能救到我們已落入敵手的手足，所有抗爭者都會死；如果「基督」是西方一個自稱自己擁抱普世價值去消滅極權與其思想的強人領袖，我們的成功不過是通過加入這個邪惡的聯盟去加重我們的罪惡。（鑒於目前為了對付中共必須進入的戰鬥狀態，任何一個強大的政體都可以打著「保護民主」的旗號成為「基督」。）

他們能殺害我們的身體，卻不能殺害我們的靈魂。同樣，我們的奮鬥或者能救我們的身體，卻無法拯救我們的靈魂免於罪惡的摧殘。即使是我們當中最英勇的人都因為對受人讚賞的渴望向記者透露得太多；也有人出現了為了恐嚇強者而向弱者動手的念頭（就我所知這是強盜的行為，感謝神我未曾聽聞有人真的下手）。就算我們此刻佔盡道德高地，我們的本性在神面前仍然是可憎惡的，正如以前一個傳道人所說：「我們中間最善良的人（行為上）的賬簿在神面前都是黑暗的、黑暗的、黑暗的。」，一句謊言或是一個淫念足以送我們進入永火（何況做到出嚟？）。

而我，一個基督徒，我聽過如何讓自己的靈魂得救，不但是免於滅亡，更因此成義。因此，我不甘心將這件事向與我互稱「手足」、甚至救過我性命的人保持沉默，即使我廢也好，至少我要將其他人講的分享出去。

呢本書由一個叫司布真的英國人所寫，年代久遠，抱歉我只見到簡體字版的網上版，但是講得很清楚，請求你們原諒。（希望奧比旺弟兄見到。）

應承我，今生來生都憑主耶穌的血做手足好嗎？讓那些不知悔悟的暴君下地獄吧，但你們不要陪伴他們。你要找毛澤東、史達林和希特勒這些東西即管下去，我不阻止你。

另外Mon po的popo，我希望你珍惜這本書講及的福音，這不能救你免於在地上被清算，但可以救你已經傷痕累累的靈魂。但願你知道，你同袍的暴行正在摧毀自己的靈魂，親手將自己送進地獄；只有神藉著主耶穌基督願意赦免你們。看，你的仇敵都在請求你不要做的傻事，你還要作？至少，看在為你釘十字架的神子份上，休戰十幾分鐘吧。

預左比人負皮。

講得好

本書或者幫到你

多謝你專程為我做咗呢件事

不是專程，只是想起

我相信你一定係諗咗好耐先得出呢篇好文章

基督徒

寫上一篇時已經諗住分享呢本書，但出文唔使太耐

push

這是我最後想對連登巴絲打的話：

沒錯，黑暗和罪惡都是由內到外鐵一般的事實（我無法想像我筆下的小說情節竟然逐漸成為事實），但是主耶穌的死和復活，以及升天都是！

我不知道我有沒有可能活到香港光復的一天，但是有一件事比香港光復更美；就是主耶穌回來光復這個世界，我希望你到時也在那裡。

我承認我因為今日的苦難看不清將來，但那是真的